立法會通過亂停車「牛肉乾」加價25% 限制區上落客即罰560蚊

立法會通過提高5項與交通擠塞有關的交通違例定額罰款25%，包括在限制區上落客的罰款由450元加至560元；違例進入黃格、車輛作U字形轉向導致阻礙、未經授權在巴士及小巴站停車、在巴士及小巴站上落客時停車超時，罰款由320元加至400元。新罰款由今年6月1日起實施。

政府去年曾建議大幅提高違例泊車及引致交通擠塞罪行的定額罰款50%，但因立法會議員反對，要求擱置提高違例泊車罰款，最終只提高5項與交通擠塞罪行有關的定額罰款25%。

運輸及房屋局長陳帆在立法會提出決議案時表示，政府同意先提高5項定額罰款，是踏出重要一小步。他強調，提高罰款不在懲罰，而在阻嚇，志在解決交通擠塞，又稱違例泊車罰款雖暫不提高，但違例泊車問題猖獗，不應縱容，批評部分司機為一己便利，將違泊罰款當作泊車費，引致交通擠塞，泊車位不足不應是違例泊車的合理辯解。

政府又指，將與立法會繼續商議下一步如何提高違例泊車罰款額，至於提高超速駕駛罰款額，亦會適時提交立法會討論。

有錢佬，支那車，潮聯，免疫。只抄搵食車。

400都仲接受到